用 Xbox 手掣操作挖掘隧道？馬斯克 The Boring Company 新搞作

用 Xbox 手掣操作挖掘隧道？馬斯克 The Boring Company 新搞作

馬斯克（Elon Musk）旗下的 The Boring Company 著手於加州挖掘隧道，而這間公司在挖掘期間也發揮創意，示範如何使用 Xbox 手掣去操控旗下巨型挖掘機器。

其實早在去年 4 月，The Boring Company 已經開始著手在位於加州霍桑 SpaceX 總部位置挖掘溝渠，以及已經得到批准於同年 7 月暑假時於該城市地底挖掘長約 3.22 公里的隧道，以及在洛衫磯 405 號高速公路底下，首都華盛頓地底和芝加哥市中開展工程，The Boring Company 亦順勢在 Twitter 上展示公司旗下最新的挖掘機器。從影片可看到員工利用 Xbox 手掣的類比搖桿控制挖掘機器的移動。點擊下面的帖文可播放影片：

這其實並不是第一次有公司使用遊戲控制器去幫助完成非遊戲工作，今年 3 月服役的科羅拉多號潛艇曾使用遊戲控制器去控制，取代高價的控制面板。美國政治學家彼得沃倫辛格（P.W. Singer）曾發表過，軍隊在未來能夠應用遊戲控制器去訓練士兵執行更危險和複雜的任務，到現在，看來事實或許已經近在眼前。

來源：The Verge，Twitter

/

咁有創意點解叫the boring company

雙關語嚟 bore係可以解鑽孔

香港要急速發展電競運動

時機一到 每一個電競玩家搖身一變戰爭軍人